[第四屆波台辯論比賽]山竹的形成是因為全球暖化，你同意嗎？試談談你的看法。

正方：
拉舒福特
S Kagawa.
A Milik
E Lamela
Olivier腦袋
派膠子

反方：
范加爾(Xavi Alonso)
蓋世寶吊老母
義和b
返六日唔撚易
十卜ching
徐懷玉

裁判：
nben

濕鳩liy加入反方

好 我準備好

等正方班撚樣入嚟

腦袋

蓋Ching 上知天文下知地理 贏左

請開始

I agree with you

裁判係反方點撚玩呀

裁判
nben
曼聯名宿

咁夠公平未？

六日狗吠就識 你要佢辯論？

咁換你
你想join邊隊

我連吠都唔識

反方多兩個 點鬥

咩意思

比一個你地

論點please

黑b佢地三個當一個位?

你當車仔的豬腦同親戚的豬腦流？

我要求加入反方

第一二三屆既題目係咩

卡勞都計四個啦

OK

正方有派膠子同佢分身Su，仲有你班熱犬

第一： 雲加是否留任
第二：牙朗定美斯最強
第三：撐笠清定肉酸

冇 純粹9up

呢個似作文題目

咁你作囉吊你老味

樓主要作文所以上嚟收集論點

談談你的看法

咪爆

準備好未

可以開始

有冇請埋學術台班學者

開始未？

參賽狗隻：
1.虛構角色
2.村長叔叔

汪汪汪汪汪！

人都唔齊

幾時開波

唔齊人可唔可以當佢地棄賽

過去幾年，科學家發展出更細緻的模式，模擬颱風如何生成。颱風需要溫暖的海水，所以大多在熱帶地區形成。在熱帶，太陽近乎直射地球，海水吸收大部份的入射能量，並主要以蒸發作用將多餘的熱排出，當水蒸氣凝結形成雨，會釋放潛熱到大氣中。冬天，風把熱送到高緯度，再輻射到太空；但是在夏天，潛熱會一直留在赤道，並透過對流，上升到高空，對流過程造成許多現象，從積雲到雷雨都有可能，當環境適當時，雷雨群可以組成渦旋，從海洋汲取大量熱能，並形成颱風。

大氣中必須先有擾動，才能觸發渦旋形成。北大西洋的大氣擾動通常由非洲中部的西海岸傳來，非洲內陸的沙漠和海岸山脈的森林之間的溫度差異，會造成大氣擾動。其他有利於渦旋形成的條件，還包括海面溫度必須高於26℃、水氣要充足、洋面有低壓帶，以及高低緯間的風切微弱。

熱帶氣旋活動受海溫影響非常大，因此我們能夠推論：全球暖化讓熱帶風暴更加強烈。2005年6月，在《科學》發表的論文中，詳細討論了海溫和熱帶風暴的關聯，兩個月後，麻省理工學院的伊曼紐在《自然》發表直接的觀測證據，研究是完全獨立進行的。伊曼紐證明，1970年之後全球氣旋強度與生命期的顯著增加，和海溫增加有關，就算根據其他專家提出的質疑修正結果，也只小幅改變某些特定的相關性，整體結論並不會改變。2005年9月，喬治亞理工學院的韋布斯特和同事在《科學》發表研究，證明1970年以後，四級和五級颶風的數量，有明顯的增加，而且佔所有颶風的比例也增加了，他們認為，既然已經觀測到海溫升高，颶風的數量本來就應該跟著增加。

不斷更新的科學記錄證明，全球暖化讓海溫升高，可能讓颱風強度增加，包括可能侵襲美洲的颶風。今年5月，跨國氣候變遷研究小組發表的報告指出：「觀測證據顯示，1970年起，北大西洋的熱帶氣旋活動強度增加了，同時，熱帶海溫也升高了。」當模擬和觀測技術持續進步，我們也最好有所準備，因為在未來，颱風的威脅可能更致命。

因此我方同意山竹的形成是因為全球暖化。

無人開始就我嚟先啦

自問一向睇風幾準

山竹似係俾追風撚同扮工撚吹大左
佢果種威力根本唔夠細膩

上岸廢七成武功 而且佢登陸登得衰
次次要轉路線修正

正方廢撚到

應該係佔中後遺

ching咩方

都冇人辯論既

我反對！

熱狗圍爐比賽？

你入埋黎就齊人

浪費左ching D心機

我反 其實係因為山神垃圾 獌狗派山竹出黎扮下嘢頂著先

你企邊我企邊

可以開始未

係咪完咗

正方冇人駁我既？

我反方駿暉

我反對你既反對

我有

聽日有KFC應否取消派手套辯論

好爛

我反對你反對我既反對！

我駁吾刀 禾b啲point

冇人駁我個point

我駁你個point

你嗰邊唔齊人

我地重質不重量
人數再多，咪又係烏合之眾

咩方都屌打 食下花生算

你弱智架？